[007反彈網] 王毅：美方所有針對中國的指責都是謊言

2月15日，國務委員兼外長王毅在德國第56屆慕尼黑安全會議上發表演講後與現場聽眾互動。慕安會主席伊申格爾表示，美國務卿蓬佩奧等人剛剛在這裡又對中國提出各種批評，這對中國很不公平，中國值得國際社會更多理解和支持，而不是指責和恐懼。伊申格爾向王毅詢問如何看待中美關係的現狀和前景。

王毅表示，我也聽說兩位美國高官剛剛又在這裡喋喋不休地指責和抹黑中國。看來無論他們走到什麼地方，都要重復同樣的抱怨。我的回應是，美方所有針對中國的指責都是謊言，都不是事實。但如果把這些謊言的主角換成美國，那麼這些謊言就會變成事實，就是真相。我們希望美國這個超級大國不要太喪失自信，更不要喪失理智。

王毅表示，中美兩國建交40年了，雙方關係中確實存在不少問題。這些問題的根源在於，美國有些人並不希望看到中國的快速發展振興，尤其不願意接受一個社會主義大國在這個世界上取得成功。但這是不公平的。中國也有發展的權利，中國人民也有過上更美好生活的權利。中國走向現代化，是歷史必然趨勢，代表了人類進步的方向，是任何勢力都不可能阻擋的！憑借5000年優秀文化的積澱，憑借14億人民的勤勞智慧，憑借9000萬中共黨員的無私奉獻，憑借中國特色社會主義的制度優勢，我們一定能排除各種干擾破壞，如期實現「兩個一百年」奮鬥目標，實現中華民族的偉大復興。

王毅強調，中國的發展是世界和平力量的增長，是全球穩定因素的增強，值得國際社會共同歡迎。中方願意同美方在平等和相互尊重基礎上，推進以協調、合作、穩定為基調的中美關係。雙方應該坐下來，通過認真對話，找到社會制度不同的兩個大國在這個星球上和平共處、進而合作共贏的互動模式。中國已經準備好了，希望美方能夠相向而行。

----------

歡迎關注公署官方微信公眾號(帳號:fmcoprc)，希望為你提供豐富有益的資訊和便捷周到的服務。